老闆離世 子未能續牌 領展開大口要$280萬裝修費

【本報訊】大埔廣福邨冬菇亭經營31年的廣成麵家，牌照持有人在上月離世，家屬暫未能續牌被迫停業。老闆王贊強指，在現址繼續經營是亡父心願，堅持經營至下周一才結業，以爭取足夠收入補償被遣散員工。惟食環署昨以麵店無牌營業為由，檢控負責人。
記者：廖梓霖，陳沛冰

廣福邨原本有4間俗稱冬菇亭的大牌檔，有兩間去年結業。廣成麵家以手打魚蛋、自製雲吞著名，至今仍以23元一碗魚蛋粉招徠區內街坊，大量食客昨到麵店緬懷，趁結業前再嘗鮮魚蛋滋味。麵店的固定攤位熟食小販牌照持牌人王森在1月23日因病離世，雖然其子、現任老闆王贊強已繼承牌檔多年，但在法例上，牌照不能轉讓兒子，該舖須即時結業。

領展索貴租 要求豪裝
王贊強指，他仍在辦理父親身後事，同時為牌檔辦轉名，惟程序至少數個月。即使轉名成功，牌檔與領展的租約將於3月屆滿，仍須討論續約事宜。
現時檔位月租4萬，佔冬菇亭一半，他打算接連承租其餘一半，惟領展開價月租12萬元，並要求他用280萬豪裝餐廳，更規定除魚蛋粉外，須自行構思提供其他特色食物。王認為加租太多，倘成功續租食物也必須加價，「我唔明要點特色？魚蛋咪係我嘅特色囉，我咪建議賣快餐、加快餐店客飯，但佢哋（領展）話唔夠特色」。
店舖雖於1月23號已被取消牌照，王贊強仍堅持經營至2月13日，因不想在新年前解僱10多名夥計，「人哋都要過年，我都要諗夥計感受，畀少少時間佢哋搵工、出多啲糧畀佢哋」。惟食環得悉仍未結業，昨立即派員到場，指會票控無牌經營。
王說自己會承擔後果，「做老闆唔可以對夥計無情」，同樣因為情，他會盡最大努力與領展談判，續租現時舖位，因店舖是其父一生成就，「阿爸到最後一刻都提我守住間舖」。但最快今年6月才有機會重開。
毗鄰廣成麵家的牌檔樂記燒臘飯店，店員洪先生指，牌檔已經營30多年，出售碟頭飯和小食，領展向其老闆開天價租金和維修費，牌檔亦被迫於3月左右結業，「（領展）好無情，當我哋啲窮鬼係垃圾，我做咗60幾年人冇見過咁無理嘅」。領展拒透露向廣成和樂記開出的續租條件，只承認正於廣成和樂記傾談業務。

領匯真係好撚仆街

d牛根河勁好食 仲有豆漿飲
間野就係我屋企樓下

惟領展開價月租12萬元，並要求他用280萬豪裝餐廳，更規定除魚蛋粉外，須自行構思提供其他特色食物
領展真係霸權既表表者

兩球幾裝修。。。

我以前都住廣福,細個放假朝早會去廣成隔離買白粥炒麵，夜晚就食魚蛋河,d辣椒油

算平

領匯上市做福港人

領展全部人仆街死

領展直頭係皇天擊殺頭三位

又要多謝嗰班支持領賤上市既人

多謝支持領匯上市既人

當年呢啲幾十後九成都支持領匯架啦

相頭個阿伯死撚左未

千奇唔好咁早死，一定要長命二百歲

有冇諗過將領匯列為國際恐怖組織

會踏單車過去食麵
星期六去多次先

你重唔明?
豪裝 唔續約

港柒當年